# File and Directory Management

ls - List directory contents
cd - Change directory
pwd - Print working directory
cp - Copy files and directories
mv - Move or rename files and directories
rm - Remove files or directories
mkdir - Create a new directory
rmdir - Remove an empty directory
touch - Create an empty file or update the timestamp of a file
find - Search for files in a directory hierarchy
locate - Find files by name
updatedb - Update the database for the locate command
du - Estimate file space usage
df - Report file system disk space usage

# Text Processing

cat - Concatenate and display file content
less - View file content one screen at a time
more - View file content one screen at a time
head - Output the first part of files
tail - Output the last part of files
grep - Search text using patterns
awk - Pattern scanning and processing language
sed - Stream editor for filtering and transforming text
sort - Sort lines of text files
cut - Remove sections from each line of files
wc - Print newline, word, and byte counts for each file

# File Compression and Archiving

tar - Archive files
gzip - Compress or decompress named files
gunzip - Decompress gzip files
bzip2 - Compress files using the Burrows-Wheeler block sorting text compression algorithm
bunzip2 - Decompress bzip2 files
zip - Package and compress files
unzip - Extract compressed files from a ZIP archive
xz - Compress files using the LZMA algorithm
unxz - Decompress xz files

# System Information

uname - Print system information
top - Display tasks and system resource usage
htop - Interactive process viewer
ps - Report a snapshot of current processes
free - Display amount of free and used memory
uptime - Tell how long the system has been running
whoami - Print the current user ID and name
id - Print user and group information
hostname - Show or set the system's host name
dmesg - Print kernel ring buffer messages
lshw - List hardware
lsblk - List information about block devices
lscpu - Display CPU architecture information

# Networking

ifconfig - Configure network interfaces
ip - Show/manipulate routing, devices, policy routing, and tunnels
ping - Send ICMP ECHO_REQUEST to network hosts
netstat - Print network connections, routing tables, interface statistics
traceroute - Print the route packets take to a network host
nslookup - Query Internet name servers interactively
dig - DNS lookup
curl - Transfer data from or to a server
wget - Non-interactive network downloader
nmap - Network exploration tool and security scanner
arp - Display or manipulate the ARP cache
route - Show/manipulate the IP routing table

# Package Management

apt-get - APT package handling utility
apt-cache - Query the APT cache
dpkg - Debian package manager
apt - Advanced Package Tool
aptitude - Terminal-based apt front-end

# Process Management

kill - Send a signal to a process
pkill - Kill processes by name
killall - Kill processes by name
bg - Resume a suspended job in the background
fg - Bring a job to the foreground
nohup - Run a command immune to hangups, with output to a non-tty
jobs - List active jobs
ps aux - Show all running processes

# User and Group Management

useradd - Create a new user
usermod - Modify a user account
passwd - Update a user's password
su - Substitute user identity
sudo - Execute a command as another user
groupadd - Add a new group
groupdel - Delete a group
groupmod - Modify a group
chown - Change file owner and group
chmod - Change file permissions

# Disk Management

fdisk - Partition table manipulator for Linux
mkfs - Build a Linux file system
mount - Mount a file system
umount - Unmount file systems
lsblk - List information about block devices
parted - A partition manipulation program

# Security Tools (Kali Linux Specific)

nmap - Network exploration tool and security scanner
metasploit - Advanced open-source platform for developing, testing, and using exploit code
aircrack-ng - Crack WEP and WPA-PSK keys
sqlmap - Automatic SQL injection tool
burpsuite - Integrated platform for performing security testing of web applications
dirb - Web content scanner
gobuster - Directory/file & DNS busting tool written in Go
john - Password cracking tool
hydra - Password cracking tool
wireshark - Network protocol analyzer

# System Administration

systemctl - Control the systemd system and service manager
service - Run a System V init script
journalctl - Query and display messages from the journal
crontab - Schedule periodic jobs
at - Schedule commands to be executed at a later time
shutdown - Bring the system down
reboot - Reboot the system
init - Process control initialization

# Miscellaneous

alias - Create or display aliases
history - Show command history
man - Display the manual for a command
chmod - Change file mode bits
echo - Display a line of text